{
    "question": "Kasus2 \u00a0disentragasi di indonesia yang pernah terjadi / sedang terjadii tuuh apa ajaa yahh?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Contohnya<br><br>DISINTEGRASI PAPUA MENUJU PERTARUNGAN INTERNASIONAL<br><span>DISINTEGRASI ACEH</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Menurut yang saya baca salah satunya tentang disintegrasi papua menuju aceh.<br>dan\u00a0Bahaya disintegrasi :- Timbulnya perpecahan antar, suku dan agama.- Konflik berkepanjangan- Ketidakpercayaan<span>- Perang saudara<br></span>Dampak disintegrasi :Mengancam keutuhan, persatuan dan kesatuan bangsa yang bedampak pada pemisahan diri dari Negara Kesatuan Republik Indonesia (NKRI)Penyebab disintegrasi :- Krisis Ekonomi- Krisis Politik- Krisis Sosial- Intervensi Asing- Degradasi MoralMencegah disintegrasi :- Ciptakan keadilan yang merata dan tidak berat sebelah, baik dari aspek, Hukum, Sosial dan Ekonomi- Tanamkan kembali jiwa Pancasila didalam tubuh rakyat Indonesia- Hidupkan lagi rasa untuk saling hormat menghormati<span>- Saling percaya dan tidak lagi ada rasa curiga.<br>Maaf kalau salah.</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-pelanggaran-hak-dan-pengingkaran-kewajiban-serta-analisisn-474",
            "question": "Contoh pelanggaran hak dan pengingkaran kewajiban serta analisisnya ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Penetapan hak warga negara adalah hal mutlak yang harus mendapat \nperhatian khusus dari negara\u00a0 sebagai jaminan di junjung tingginya sila \nke-5 yaitu \u201cKeadilan Sosial Bagi Seluruh Rakyat Indonesia\u201d.\u00a0 Pengakuan \nHak\u00a0 sebagai warga negara indonesia dalam konsepnya mendorong \nterciptanya\u00a0 suatu masyarakat yang tertata baik. Namun dalam praktik \natau kenyataannya hak warga negara justru hanya dijadikan slogan \npemerintah untuk menarik simpati warga negara dan diajak untuk \n\u201cbermimpi\u201d bisa mendapatkan pengakuan\u00a0 akan hak \u2013 hak tersebut secara \nutuh. Misalnya saja hak warga negara untuk mendapatkan penghidupan yang \nlayak. Tentunya jika melihat kondisi rakyat di negara Indonesia ini, hal\n itu hanya menjadi impian semata. Pengakuan hak hanya untuk warga negara\n yang mampu membeli hak \u2013 hak tersebut dengan uang, jabatan dan \nkekuasaan. Sedangkan untuk rakyat yang kurang beruntung kehidupannya \nhanya bisa menunggu kapan mereka dioerhatikan kesejahteraannya atau \nmenunggu berubahnya kebijakan pemerintah yang lebih memihak kepada \nmereka. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-mana-saja-yang-memakai-instrumen-ham-seperti-bill-of-ri-710",
            "question": "negara mana saja yang memakai instrumen HAM seperti : -Bill of Rights -Declaration des Droits de L'homme et du Citoyen -Declaration of Independence -dan Habeas Corpus Act ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "indonesia dong :D kita kan punya ham :p",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-sistem-pers-liberalis-berlaku-kondisi-129",
            "question": "Dalam sistem pers liberalis berlaku kondisi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teori Sistem pers Liberal<br><span>Sistem ini memandang manusia mempunyai hak asasi dan meyakini bahwa manusia akan bisa mengembangkan pemikirannya secara baik jika diberi kebebasan. Oleh karena itu, pers harus diberi tempat yang sebebas-bebasnya untuk mencari kebenaran. Kebenaran akan diperoleh jika pers diberi kebebasan sehingga kebebasan pers menjadi tolok ukur dihormatinya hak bebas yang dimiliki manusia.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Sistem ini memandang manusia mempunyai hak asasi dan meyakini bahwa manusia akan bisa mengembangkan pemikirannya secara baik jika diberi kebebasan. Oleh karena itu, pers harus diberi tempat yang sebebas-bebasnya untuk mencari kebenaran. Kebenaran akan diperoleh jika pers diberi kebebasan sehingga kebebasan pers menjadi tolok ukur dihormatinya hak bebas yang dimiliki manusia.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sudah-benarkah-negara-indonesia-menerapkan-hukuman-mati-bagi-488",
            "question": "1.\u00a0Sudah benarkah negara Indonesia menerapkan hukuman mati bagi mereka yang bersalah? Apa alasannya?    2. Tuliskan bagaimana proses peninjauan kembali (PK) oleh Mahkamah Agung dan pemberian grasi oleh Presiden.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. benar, karena kita tau sendiri bahwa negara kita berpedoman pada UUD, di UUD sudah di jelaskan bahwa hukuman mati itu di berikan kepada mereka yang melakukan kesalah fatal. seperti pembunuhan berencana<br>2. Presiden berhak mengabulkan atau menolak permohonan\ngrasi yang diajukan terpidana sebagaimana dimaksud dalam Pasal 2 setelah\nmendapat pertimbangan dari Mahkamah Agung. Pemberian grasi oleh Presiden dapat berupa :\n<span>\n<span><br>\u00fc\u00a0\n</span>peringanan atau perubahan jenis pidana;</span>\n<span>\n<span><br>\u00fc\u00a0\n</span>pengurangan jumlah pidana; atau</span>\n<span>\n<span><br>\u00fc\u00a0\n</span>penghapusan pelaksanaan pidana.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sejarah-uud-1945-yg-telah-diamandemen-426",
            "question": "Sejarah uud 1945 yg telah diamandemen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Berikut ini sejarah amandemen UUD 1945 di Indonesia.</span>\nAmandemen I\nAmandemen yang pertama kali ini disahkan pada tanggal 19\u00a0Oktober 1999\n atas dasar\u00a0SU MPR 14-21 Oktober 1999. Amandemen yang dilakukan terdiri \ndari 9 pasal, yakni:\nPasal 5,\u00a0pasal 7,\u00a0pasal\u00a09,\u00a0pasal\u00a013,\u00a0pasal\u00a014, pasal\u00a015,\u00a0pasal\u00a017,\u00a0pasal\u00a020,\u00a0pasal\u00a021.\n<span>Inti dari amandemen pertama ini adalah pergeseran kekuasaan\u00a0Presiden yang dipandang terlalu kuat\u00a0(executive heavy).</span>\n\u00a0\nAmandemen II\nAmandemen yang kedua disahkan pada tanggal 18\u00a0Agustus 2000 dan \ndisahkan melalui sidang umum MPR\u00a07-8 Agustus 2000. Amandemen dilakukan \npada\u00a05 Bab dan 25 pasal. Berikut ini rincian perubahan yang dilakukan \npada amandemen kedua.\nPasal\u00a018,\u00a0pasal\u00a018A, pasal\u00a018B, pasal\u00a019, pasal\u00a020, pasal\u00a020A, \npasal\u00a022A, pasal\u00a022B, pasal\u00a025E, pasal 26, pasal\u00a027,\u00a0pasal 28A, pasal \n28B, pasal 28C, pasal 28D, pasal 28E, pasal 28F, pasal 28G, pasal 28H, \npasal 28I, pasal\u00a028J, pasal\u00a030,\u00a0pasal 36B, pasal 36C.\nBab IXA,\u00a0Bab X,\u00a0Bab XA,\u00a0Bab XII, Bab XV, Ps. 36A ;\nInti dari amandemen kedua ini adalah Pemerintah Daerah, DPR \ndan\u00a0Kewenangannya, Hak Asasi Manusia, Lambang\u00a0Negara dan Lagu \nKebangsaan.\n\u00a0\nAmandemen III\nAmandemen ketiga disahkan pada tanggal 10 November 2001 dan disahkan \nmelalui\u00a0ST MPR 1-9 November 2001.\u00a0Perubahan yang terjadi dalam amandemen\n ketiga ini terdiri dari 3 Bab dan 22 Pasal. Berikut ini detil dari \namandemen ketiga.\n<span>Pasal 1, pasal 3, pasal 6, pasal 6A, pasal 7A, pasal 7B, pasal 7C, pasal 8, pasal 11, pasal 17,<br>\npasal 22C, pasal 22D, pasal 22E, pasal 23, pasal 23A, pasal23C, pasal \n23E, pasal 23F, pasal 23G, pasal 24, pasal 24A, pasal24B, pasal24C.</span>\nBab VIIA, Bab VIIB, Bab VIIIA.\nInti perubahan yang dilakukan pada amandemen ketiga ini adalah Bentuk\n dan Kedaulatan Negara, Kewenangan MPR, Kepresidenan, Impeachment, \nKeuangan Negara, Kekuasaan\u00a0Kehakiman.\n\u00a0\nAmandemen IV\n<span>Sejarah amandemen UUD 1945\u00a0yang terakhir ini \ndisahkan pada tanggal 10 Agustus 2002 melalui\u00a0ST MPR 1-11 Agustus \n2002.\u00a0Perubahan yang terjadi pada amandemen ke-4 ini terdiri dari 2 Bab \ndan 13 Pasal.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yg-tau-gk-peristiwa-lubang-buaya-dan-siapa-saja-korbanya-dan-423",
            "question": "ada yg tau gk? peristiwa lubang buaya dan siapa saja korbanya dan siapa dalang dibalik semua kejadian tersebut???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Letjen TNI\u00a0Ahmad Yani\u00a0(Menteri/Panglima Angkatan Darat/Kepala Staf Komando Operasi Tertinggi)Mayjen TNI\u00a0Raden Suprapto\u00a0(Deputi II Menteri/Panglima AD bidang Administrasi)Mayjen TNI\u00a0Mas Tirtodarmo Haryono\u00a0(Deputi III Menteri/Panglima AD bidang Perencanaan dan Pembinaan)Mayjen TNI\u00a0Siswondo Parman\u00a0(Asisten I Menteri/Panglima AD bidang Intelijen)Brigjen TNI\u00a0Donald Isaac Panjaitan\u00a0(Asisten IV Menteri/Panglima AD bidang Logistik)Brigjen TNI\u00a0Sutoyo Siswomiharj<u>o</u>(Inspektur Kehakiman/Oditur Jenderal Angkatan Darat)<span>Gestapu<span>\u00a0(Gerakan September Tiga Puluh),\u00a0</span>Gestok<span>\u00a0(Gerakan Satu Oktober) adalah sebuah peristiwa yang terjadi selewat malam tanggal\u00a0</span>30 September<span>\u00a0sampai di awal\u00a0</span>1 Oktober\u00a01965<span>\u00a0di mana enam perwira tinggi militer\u00a0</span>Indonesia<span>\u00a0beserta beberapa orang lainnya dibunuh dalam suatu usaha percobaan</span>kudeta<span>\u00a0yang kemudian dituduhkan kepada <br>anggota\u00a0</span>Partai Komunis Indonesia<span>.<br></span><br>dalang adalah pimpinan pki aidit</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "klo ndk salah , Ahmad YaniRaden SupraptoMas Tirtodarmo Haryono Siswondo Parman Donald Isaac PanjaitaSutoyo Siswomiharjo pelAKUNYA pki<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konsep-good-government-itu-apa-dan-jelaskan-344",
            "question": "Konsep good government itu apa dan jelaskan:)!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Konsep good government menurut saya pribadi adalah pemerintah yang tidak ikut mencampuri atau sedikit mencampuri urusan masyarakatnya. Sesuai dengan istilah \"The least government, is the best government\"",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-dari-1nasionalisme-indonesia-2kebebasan-yang-bertanggung-228",
            "question": "Arti dari ;    1.nasionalisme indonesia\r\n2.kebebasan yang bertanggung jawab\r\n3 wawasan nusantara\r\n4.persatuan dan pembangunan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.nasionalisme indonesia &gt;&gt; rasa persatuan dan kesatuan berdasarkan pancasila<br>2.kebebasan yang bertanggung jawab &gt;&gt; hak untuk bebas . misal : saat Pemilu, kita bebas memilih tapi dapat dipertanggung jawabkan.<br>3 wawasan nusantara &gt;&gt; mencakup wilayah nusantara ( Indonesia)<br><span>4.persatuan dan pembangunan &gt;&gt; rasa ingin bersatu atas hati nuraninya dalam pembangunan sesutu yang akan ditingkatkan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-hukum-harus-ditegakkan-808",
            "question": "Mengapa hukum harus ditegakkan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar dunia aman :) kalo gg ada hukum ,, hidup orang akan tidak teratur ,, kejahatan dimana mana\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena hukum sangat penting bagi kehidupan umat manusia,karena jika tdk ada hukum dunia ini akan kacau balau <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penjelasan-kebebasan-yang-bertanggung-jawab-510",
            "question": "Penjelasan kebebasan yang bertanggung jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kebebasan yang tidak lepas dari tanggung jawab<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kebebasan yg dijalankan tanpa menimbulkan kerugian pada org lain<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}